盧建民：旺角騷亂有警扮示威者

盧建民：旺角騷亂有警扮示威者

盧建民（圓圖） 在獄中畫了抗爭者的畫像，勉勵港人「眼罩會碎，但決心不會碎」。馬泉崇攝

【本報訊】2016年年初一晚發生旺角騷亂，涉嫌參與暴動、去年被重囚七年的盧建民在獄中得知警察在鎮壓反送中示威期間派出卧底扮示威者毆打及拘捕疑人。他指出，警察喬裝示威者並非首次，在「初一事件」中也有出現過，又指當晚有便衣警員衝入人群中打人。

相關新聞：閃耀獅子山

指警策劃衝突將港變新疆

盧建民致本報副社長陳沛敏信中說，2016年年初一晚的旺角騷亂中，也有警察假冒示威者，「只是傳媒沒有知悉」。他說：「本人只知道當時有便衣警員衝入人群中揮舞警棍，扑爆了一位市民的頭，才會演變成689所講的暴動。」他形容，反送中示威的場面，「所有嘢都是警方的精心策劃，目的就是將所有反政府力量一網打盡，再將香港變成新疆那樣」。

他認為，香港已進入危急存亡之秋，擔心香港的自由、民主全部會消失於無形，法治任由共產黨把持。

盧建民又以其專頁名稱「影攝食」名義製作了一張致港人的心意卡，繪畫了一個戴上眼罩和口罩的人，寫着「眼罩會碎，但決心不會碎！」心意卡還說：「港人要堅持，不可以放棄年輕人，不可以再次患上善忘症！和理非又好，勇武又好，都是熱愛香港，所以，千萬不可以割席！」

上一則
上一則
年輕選民急增 泛民搶灘

下一則
下一則
律政司不反對罵警見習律師執業

閃耀獅子山
港鐵獲禁制令封殺示威者 葵芳站即晚落閘 300人抗議
前晚港鐵保安打人掀民憤
200站務員聯署 促管理層追究警方
警剝光女被捕者 搜身凌辱
警察通例指須顧及被搜者尊嚴
警拒答是否必須簽同意書
醫管局：醫護聯絡被捕者家人或負刑責
中共大清算 航空界炒14人
員工發公開信 轟國泰違《基本法》
工會主席fb發聲變「罪證」
兩機師禁飛經內地空域
5,000會計師遊行 抗內地干預
無綫疑秋後算賬解僱20人
和你塞機場 港府警告違法
機管局獲批延續禁制令
警反對荃葵青遊行 僅批荃灣集會
拉橫額罷買 銀髮族：支持細路
天主教區稱尊重罷課
稱元朗恐襲有預謀 涉50人 控方：白衣 黑衣曾互襲
被告非住圍村 當日無穿白衫
襲《環時》記者案 被告另涉用傘戳警
加領館暫停職員北上公幹
中共維穩 沒收劉曉波好友出境證
馬季開鑼日 林鄭首缺席特首盃
連登仔登報眾籌獲673萬
YouTube封鎖210五毛頻道
建制的士遊行 每位司機派800元
片證警濫暴 查數年零處分
投訴人民事索償 警即暫停調查
警車涉撞途人後不顧而去
監警會聘外援 不查警員責任
荃威疑種票 福建戶8人3姓
年輕選民急增 泛民搶灘
律政司不反對罵警見習律師執業
記協斥《文匯》抹黑濫發會員證
港人征白朗峯 舉光復香港旗幟
60公里長 13.5萬人參與照亮香港之路

我信

推

我們沒有忘記

除左天琦
所有義士都要記住!!!!!!

今次真係唔輸得，要堅持到中共倒台

push